+++
date = "2019-01-26T05:09:50+00:00"
text_area = ""
the_text_heading = ""

+++
# मेरी मान्यता है कि 80% से ज्यादा जज पूरी तरह से भ्रष्ट है

मेरी मान्यता है कि 80% से ज्यादा जज पूरी तरह से भ्रष्ट है :  
.   
मेरा मानना है कि भारत की सुप्रीम कोर्ट के जजों में से 80% पूरी तरह से भ्रष्ट है, भाई भतीजा वादी है और उन्होंने देशी-विदेशी धनिको के साथ कुटिल गठजोड़ बना रखे है। जो उन्हें पैसा देता है वे उसके हिसाब से काम करते है। शेष 20% भी किसी काम के नही है। क्योंकि वे भारत की अदालतों में किसी भी प्रकार का सुधार लाने के लिए कोई फ़िक्र मोल लेना नहीं चाहते। वे अपनी नौकरी करते है और आँखें मूँद कर पड़े रहते है।   
.   
मेरा यह भी विश्वास है कि भारत की हाई कोर्ट जजों में से भी 80% पूरी तरह से भ्रष्ट है, भाई भतीजा वादी है और उन्होंने देशी-विदेशी धनिको के साथ कुटिल गठजोड़ बना रखे है। साथ ही ये पदोन्नति के भूखे भी है। जो उन्हें पैसा देता है या इन्हे पदोन्नति का चुग्गा डाल देता है , वे उसके हिसाब से फैसले दे देते है। शेष 20% भी किसी काम के नही है। क्योंकि वे भारत की अदालतों में किसी भी प्रकार का सुधार लाने के लिए कोई कदम उठाना नहीं चाहते।   
.   
मैं यह भी विश्वास करता हूँ कि सुप्रीम कोर्ट एवं हाई कोर्ट की तरह ही भारत की निचली अदालतों के जजों में से भी 70% पूरी तरह से भ्रष्ट है, भाई भतीजा वादी है और उन्होंने देशी धनिको के साथ कुटिल गठजोड़ बना रखे है। वे पदोन्नति के भूखे तो है ही साथ ही वे अच्छी जगह पोस्टिंग पाने के लिए भी लालायित रहते है। इस वजह से वे हाई कोर्ट / सुप्रीम कोर्ट जजों को खुश रखने के नजरिये से फैसले देते है। और जो भी उन्हें पैसा देता है उसके लिए तो खैर काम करते ही है। शेष 30% भी किसी काम के नही है। क्योंकि वे भारत की अदालतों में किसी भी प्रकार का सुधार लाने के लिए कोई लोड लेना नहीं चाहते। वे अपनी नौकरी करते है और खामोश रहते है।   
.   
कुछ लोग मेरे इस विश्वास से इत्तिफ़ाक नहीं रखते। उनका मानना है कि भारत का सबसे ज्यादा भ्रष्ट महकमा न्यायपालिका ही है , और सुप्रीम कोर्ट एवं हाई कोर्ट के तो सारे ही जज भ्रष्ट है। एक भी अपवाद नहीं है। किन्तु यह उनका मानना है। मुझे लगता है कि 80% जज ही भ्रष्ट है, और शेष 20% निकम्मे है, भ्रष्ट नहीं है।   
.   
मैंने अपना यह रुख ट्विटर पर भी रखा है।   
.   
a) [#iBelieve](https://www.facebook.com/hashtag/ibelieve?source=feed_text&epa=HASHTAG) , [#AboutJudges](https://www.facebook.com/hashtag/aboutjudges?source=feed_text&epa=HASHTAG) , [#Over80percentSupremeJudgesAreCorruptNepoticNexused](https://www.facebook.com/hashtag/over80percentsupremejudgesarecorruptnepoticnexused?source=feed_text&epa=HASHTAG) and rest are useless   
.  
b) #iBelieve , #Over80percentSupremeJudgesAreCorruptNepoticNexused and rest are useless. same is my belief abt high/lower judges. 80% corrupt

( मेरे द्वारा किया गया ट्विट कमेन्ट बॉक्स में देखें )  
.   
यदि आप भी मानते है कि सुप्रीम कोर्ट में 80% से ज्यादा जज भ्रष्ट है, तो निचे दी गयी हेश टैग को अपने ट्विटर अकाउंट से ट्वीट करें।

\#Over80percentSupremeJudgesAreCorruptNepoticNexused   
.   
समाधान - सुप्रीम कोर्ट , हाई कोर्ट एवं निचली अदालतों के सभी जजों को नौकरी से निकाल कर देश में ज्यूरी सिस्टम लागू किया जाए, तथा नए जजों की नियुक्तियां राईट टू रिकॉल जज कानूनों द्वारा की जाए। 